年薪均超過二百萬元，估職業

【Now新聞台】非政府機構向社署提交薪酬檢討報告，其中四個機構最高層人員的年薪均超過二百萬元，東華三院及聖公會福利協會的高層年薪比社署副署長還要高。

全港超過60個非政府機構要按社署要求，每年提交最高三層的人員薪酬檢討報告，目前已有29間機構提交最新的年度報告。當中四間機構，包括東華三院、聖公會福利協會、香港耆康老人福利會、基督教服務處，17/18年度最高層的年薪都超過二百萬元。

東華三院社會服務總主任機構申報職位等同公務員的首長級第二級，但其年薪超出59萬元，高達275萬元，更加比社署副署長薪酬還要高。

聖公會福利協會總幹事年薪一樣高過社署副署長，達到270萬元，機構申報這個職位只是對應公務員首長級第三級。

社福界立法會議員邵家臻指出，按社署指引，非政府機構人員的薪金不能高於社署同等官員，署方應主動要求機構解釋。

社署轄下專責小組正檢視非政府機構整筆撥款津助制度，身兼小組成員的邵家臻指，至今當局未有計劃檢視機構高層員工薪酬監管。

優化整筆撥款津助制度檢討專責小組將明年完成檢討工作，隨後向勞工及福利局局長及立法會提交報告。

毅進星 100